美國與台灣簽署海巡合作備忘錄

[url]https://new0210326.htm[/url]
美國與台灣簽署海巡合作備忘錄

美國及台灣簽署海巡合作備忘錄，是拜登政府上台後，美台簽署的首份備忘錄，將設立海巡工作小組。

美國在台協會表示，簽署合作備忘錄是以雙邊強韌的人民關係為基礎，美國支持台灣有意義參與全球關注議題，並作出貢獻，新平台將令美國在台協會與台灣駐美代表處，能夠透過美國海岸防衛隊及台灣的海巡署，改善雙邊溝通、建立合作與資訊分享。

負責簽署備忘錄的台灣駐美代表蕭美琴說，台灣作為印太地區負責任的利害關係人，隨時願意在海洋相關議題作出貢獻，期待雙方成立海巡工作小組，締造更強韌的夥伴關係，為維護自由開放的印太區域，作出更多貢獻。

美國總統拜登周四（3/25）表示，他已向中國國家主席習近平表明，美國不想尋求對抗，且堅持中國必須遵守公平競爭和公平貿易的國際規則。拜登也說，美國將與盟友一起，追究中國針對台灣、香港、南海的行動以及侵害新疆少數民族人權的責任。此外，美國在台協會（AIT）周四（3/25）與駐美代表處簽署海巡合作備忘錄，是拜登任內美台簽署的首份備忘錄。
拜登周四舉行上任後的第一場記者會，談到防疫、紓困、中國、北韓、槍枝管制、邊境管制等議題。
拜登指，他在前總統歐巴馬任內擔任副總統時，曾與習近平相處「很長一段時間」，並認為習近平相信民主沒有未來。

拜登說，「他就像其他人，像普丁（俄羅斯總統），認為獨裁是未來的潮流，而民主無法在日漸複雜的世界中發揮作用。他的骨子沒有任何一點民主，但他聰明，是個聰明的人。」
拜登表示，他對（美國）的未來有不一樣的看法，他認為需要大量投資美國勞工和科學，才能與中國競爭，「我們並沒有尋求對抗，儘管我們知道競爭將非常、非常激烈。」他補充，「我們將堅持中國必須遵守國際規則－公平競爭、公平執法、公平貿易。」

此外，拜登也說，美國將與盟友一起，追究中國針對台灣、香港、南海的行動以及侵害新疆少數民族人權的責任。
拜登透露，他就任後與習近平通了2個小時的電話，他在通話中告訴習近平，「只要你和你的國家繼續如此公然地侵犯人權，我們就會堅持不懈地引起全世界的注意，並且讓正在發生的事情攤在陽光下，他（習近平）明白這一點。」
AIT周四（3/25)發新聞稿表示，在美國國務院代理亞太助卿金成（Sung Kim）及美國海岸防衛隊（USCG）國際事務處長卡塔爾多（Ann Castiglione-Cataldo）見證下，AIT執行理事藍鶯（Ingrid Larson）與駐美代表蕭美琴簽署合作備忘錄，設立海巡工作小組。AIT說，美台簽署的合作備忘錄，是以雙邊強韌的人民關係作為基礎。AIT強調：「美國支持台灣有意義參與全球關切議題並作出貢獻，包括在海上安全、建立能促進海上執法資訊交換及國際合作網絡等。」（盧宥竹／綜合外電、中央社報導）

all action ?

拜登會唔會第二日就唔記得件事

美國不想尋求對抗

完

你想美國公開表示會隨時核平支那？

直接駐軍啦

幾時話用核

又要過四年？

唔好又推啲膠思想啦

白過兩年？

又要好似信泛民咁信多十幾廿年？

咁你覺得有咩高見？ 教下美國外交部啦